{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057172",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 송제리 고분"
    },
    "text": "1994年12月5日、全羅南道(チョルラナムド)記念物に指定されたソンジェ里にある古墳は、三韓時代後期の紀元後3∼4世紀に建設された。韓国はこの時から権威と威力を強調するために巨大な墳墓を建設し始めたが、古墳は石や土で円形、方形、前方後円型のような形に積まれ、その中に埋葬主体部が設置された。これを通じて古墳はその時代の制度、風習、信仰などを見ることができ、文化と芸術の豊かさもうかがうことができる。全羅南道には土壙墓(どこうぼ)、甕棺墓、石室墳、前方後円墳など多様なタイプの古墳があったが、ソンジェ里にある古墳は甕棺墓に属する。甕棺墓は大型の封墳の中に継手甕棺墓を持っており、成人用で使われた。このような石室墳の存在は百済の進出を知らせる役割をする。ソンジェ里にある古墳は松川村北東ドゥイックルンに位置しており、大きさは半径20m、高さ約4mの円形方だ。石室は吸汁に建てられており、真ん中が一番高く、四方あたりはだんだん低くなる天井を持っている。これは全羅南道地方で発見された古墳のうち唯一の形態である。玄室は長さ300cm、幅270cm、高さ230cmで、羨道は長さ200cm、高さ90cmだ。壁石はハルソクに垂直に積もっており、天井は2枚のさお板石で行われている。壁石はフェチルハた痕跡がみられ、床は砂利を敷いた。ソンジェ里にある古墳は、羅州の返上と丘陵と連結されており、甕棺墓との連関性に対する貴重な資料になった。このようなソンジェ里にある古墳は全羅南道で重要な役割を果たす。",
    "QA": [
        {
            "question": "この古墳はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1994年12月5日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この古墳はどの時代に建設されましたか？",
            "answer": "三韓時代後期の紀元後3∼4世紀に建設されました。"
        },
        {
            "question": "古墳はどのような形に積まれていますか？",
            "answer": "古墳は石や土で円形、方形、前方後円型のような形に積まれています。"
        },
        {
            "question": "古墳の中に何が設置されていますか？",
            "answer": "古墳の中には埋葬主体部が設置されています。"
        },
        {
            "question": "古墳から何がわかることができますか？",
            "answer": "古墳を通じてその時代の制度、風習、信仰などを見ることができます。また、文化と芸術の豊かさもうかがうことができます。"
        },
        {
            "question": "ソンジェ里の古墳はどのタイプに属していますか？",
            "answer": "ソンジェ里の古墳は甕棺墓に属しています。"
        },
        {
            "question": "甕棺墓はどのような墓ですか？",
            "answer": "甕棺墓は大型の封墳の中に継手甕棺墓を持つ墓で、成人用に使われました。"
        },
        {
            "question": "この古墳が意味するものは何ですか？",
            "answer": "この古墳の存在は百済の進出を知らせる役割をします。"
        },
        {
            "question": "ソンジェ里の古墳の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "ソンジェ里の古墳は半径20m、高さ約4mの円形方です。"
        },
        {
            "question": "ソンジェ里の古墳にはどんな石室がありますか？",
            "answer": "ソンジェ里の古墳には吸汁に建てられた石室があります。"
        },
        {
            "question": "ソンジェ里の古墳は全羅南道でどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "ソンジェ里の古墳は全羅南道で重要な役割を果たしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 470,
        "QA": 389
    }
}